const SooratHijr = [
  {
    questionNo: "1",
    question: "مولا علی فرماتے ہیں کہ مجھے ۔۔۔ دو باتوں کا ڈر ہے",
    options: [
      "خواہشوں کی پیروی",
      "امیدوں کا پھیلاؤ",
      "شرک",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "2",
    question: "جو منطق نہیں رکھتا وہ ۔۔۔ کا سہارا لیتا ہے",
    options: ["الزام تراشی", "جادو", "جنگ", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الزام تراشی",
  },
  {
    questionNo: "3",
    question: "قرآن کا محافظ کون ہے؟",
    options: ["اللہ", "رسول خدا ص", "امام علی ع", "تمام معصومیں ع"],
    correctAnswer: "اللہ",
  },
  {
    questionNo: "4",
    question: " قرآن قلب مؤمن کے لیے ۔۔۔ ہے",
    options: [" آتش", "ٹھنڈک", "سکون", "ہدایت"],
    correctAnswer: "ٹھنڈک",
  },
  {
    questionNo: "5",
    question: "ہر چیز کا سرچشمہ ۔۔۔ کے پاس ہے",
    options: ["اللہ", "رسول خدا ص", "امام علی ع", "تمام معصومیں ع"],
    correctAnswer: "اللہ",
  },
  {
    questionNo: "6",
    question: "حضرت آدمؑ کی خلقت کے کتنے مراحل تھے؟",
    options: ["3", "4", "5", "6"],
    correctAnswer: "4",
  },
  {
    questionNo: "7",
    question: "سب سے پہلے ۔۔۔ کی تخلیق ہوئ",
    options: ["انسان کی", "جن کی"],
    correctAnswer: "جن کی",
  },
  {
    questionNo: "8",
    question: "جِن ایک ۔۔۔ مخلوق ہے",
    options: ["مخفی", "عاقل", "مکلف", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
  {
    questionNo: "9",
    question: "انسان ۔۔۔ سے مرکب ہے",
    options: ["روح", "مادہ", "جسم", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "10",
    question: "انسان کو ۔۔۔ کے درمیان کھڑا کیا گیا ہے",
    options: ["خیر", "شر", "جنت و جہنم", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "11",
    question: "ابلیس ۔۔۔ کو بہکانے سے مایوس ہے",
    options: ["انبیا ع", "مخلص بندوں", "آئمہ ع", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "مخلص بندوں",
  },
  {
    questionNo: "12",
    question: "شیطان کی بالا دستی کے لیے  ۔۔۔ رکاوٹ ہے",
    options: ["صراط مستقیم", "خدا کی محبت", " عبودیت", "الف اور ب"],
    correctAnswer: " عبودیت",
  },
  {
    questionNo: "13",
    question: " شیطان کے پیروکاروں کی وعدہ گاہ ۔۔۔ ہے",
    options: ["جہنم", "قیامت", "جنت", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "جہنم",
  },
  {
    questionNo: "14",
    question: "تقویٰ اختیار کرنے والوں کیلیے ۔۔۔ انعامات ہیں",
    options: ["3", "4", "6", "7"],
    correctAnswer: "7",
  },
  {
    questionNo: "15",
    question: "خدا کی رحمت ۔۔۔ کے لیے ہے",
    options: [
      "متقین کے لیے",
      "نمازیوں کیلیے",
      "تمام مخلوقات کیلیے",
      "گنہگاروں کیلیے",
    ],
    correctAnswer: "تمام مخلوقات کیلیے",
  },
  {
    questionNo: "16",
    question: "آل لوط میں سے کون ہلاک ہوا؟",
    options: [
      "لوطؑ کا بیٹا",
      "لوطؑ کی بیوی",
      "لوظؑ کی پوری قوم",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "لوطؑ کی بیوی",
  },
  {
    questionNo: "17",
    question: "حضرت لوطؑ اہلبیت سے ۔۔۔ چل رہے تھے",
    options: ["آگے", "پیچھے", "برابر"],
    correctAnswer: "پیچھے",
  },
  {
    questionNo: "18",
    question: "مہمانوں کی پزیرائی نہ کرنا ۔۔۔ کی علامت ہے",
    options: ["بدخصلتی", "دینداری", "ضد", "فقر و عار"],
    correctAnswer: "بدخصلتی",
  },
  {
    questionNo: "19",
    question: " ایمان کا تعلق ۔۔۔ ہے",
    options: ["فہم", "فراست", "تقویٰ", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "20",
    question: " قوم ثمود کے دارالحکومت کا نام ۔۔۔ تھا",
    options: ["فلسطین", "الحجر", "شام", "عرب"],
    correctAnswer: "الحجر",
  },
];

export default SooratHijr;
